2019 fg定2020 fg慘的⋯⋯？

2019 fg ：去完grad trip翻黎已經618 社會唔穩定 未搵到工既宜家一堆2020fg又出黎

2020 fg：多謝武漢肺炎 grad trip,photo day全部收皮，好難搵工 讀旅遊 酒店 sales已經可以宣布gg

祝各位fg早日順利上岸

2019起碼經濟影響未太浮現喎
係食trade war個少少不穩定因素咋

樓主咁高興 有offer 啦？

讀住master先 至少唔算失業

2019fg到而家都未搵到工嗰啲最慘

份cv都唔知點救好

2021年應該有三屆fg搵工

97後出世嘅屆屆都咁慘

hr 不知幾開心
U grad 跌返去14k不是夢

又可以壓價
兩年空白期？咁呢段時間你做過咩黎？
淨係係屋企？um..咁我覺得你既attitude唔夠positive wor..我地最多出到12k

有準備嘅2019 fg 其實6月前已經有offer
唔少2018年底已經搵緊工

其實好多2019fg 6月開始返grad job

沙士時八千 食個飯廿五蚊
而家萬四蚊 食個飯六十

上年唔搵工係藉口 今年搵唔到工係不幸

fg唔關我事了 但唸起我畢業個陣好多朋友都唔志在搵工 又會度下的offer先做
今屆真係⋯⋯⋯我公司上星期出左個tender fg出11k 都有一大堆cv⋯

邊行11k?

緊係2020啦 你都識講 起碼有grad trip 同咪可以返學見下同學仔
今年grad 連FYP都要自屌
好彩之後會做社福界 社署上年批咗funding今年一定會請人
下年grad嘅就好難講...

2019好多六七月已經開始番工

2020一定難過2019

根本係有人要求太高姐

19FG失業路過

就算咩事都冇 我相信唔少fg 都係12-14k...
應該係跌返10-11k

2020有冇fg都成問題啦
有撚返過學咩

在香港......空白期係死罪

本身19 grad，defer變做20grad個啲最on9

2020 fg 勁慘

我19fg 遲左搵，到依家未搵到工
但我都覺得2020慘啲，佢地下半年有更多不明朗因素

你已經玩緊1x年一遇嘅hell mode

都有人狗衝

2019 fg 無去到grad trip

但去咗grad trip又好難搵到工

錯 係2022有4屆一齊搵工

考黑警啦

想死全家唔洗俾家用都可以考慮下

大貓bt refer
Tg搵我：@sj9395

on9

頂，2020grad,難得有second in但等我唔到5月先返到工🤧，但冇理由重online lesson緊返去做全職.....

本身2020 defer左 2021咪好多2020爭飯食

以為自己問緊自己
Summer冇Return肯定揸兜

搵唔搵到summer intern都難講

齊齊defer 咪減到失業率

呢個時世..

2020grad 冇plan過grad trip 贏咗腦細胞

啱呀 考好個course 拎到靚靚Transcript 之後失業半年一年

大佬 人哋早入社會先㗎 咁都叫搶

2019 fg 正路2018 年尾,2019 年頭簽左約6月開工
2020 fg 一樣
利申：2020fg 2019 8月簽左約

你以為全部job opening都係年尾出咩

驚西 吹自己做pt邊搵工

點樣正路考完final 5月中
Grad trip去埋起碼七月先開工啦

2020 DSE 最撚慘
你諗下心理要承受幾多重壓力

利申 AL

未grad都慘

為讀而讀嘅話 下年搵唔到工 咪學費都晒埋

我2020fg 一個offer都無舊年啲師兄姐呢個時候都一兩個offer揸手 可以安心plan Grad trip

14k其實唔係u grad正常價咩？
14k都唔算正常？ 要20k先正常？

Grad trip 一定要去㗎咩？
我見d大公司6月頭開工喇喎

都要睇吓返咩位
大公司嘅話big 4 你想放到幾時返都得

你公司job ad寫明11K?
如果有寫明都大堆cv就真係...

同個hr吹水 佢話interview前打俾的人講明11k starter 仲有10幾個話可以黎in

其實我主要都係想幫大家fg打打氣

大家fg當然可以鼓勵下大家禁宜家真係需要多的正能量

但我interview佢問我可唔可以早d返，我都係講左5月中....已經好早，唔洗考試咩

我都係12k ja屌你

死啦今年grad都未開始搵 覺得呢個時勢冇人請

今年最悲觀 公司都抱住觀望態度

今年四寶應該搶崩頭個分推到新高

話唔定到下年有big4已經要還神

2019fg，如果唔係拖到今年嘅話，
其實真係冇咩影響，
我自己9月搵都仲有勁多job ad同interview，
而offer都唔算差

20 intern 今年都應該少啲headcount 俾return offer
fg前景真係唔睇好

巴打依家搵緊工？

2019揮手

其實1920普通fg有big4都要還神啦，起碼捱2,3年有ok既人工，屌講緊個武漢肺炎，有機會搞年幾或更長

邊一科?

每個月到數 + bonus 有無20k

正常早搵嗰d 有20k 架

考POPO/政府工又贏

2020 慘啲

個時LUNCH 20蚊一個餐都唔駛

睇你讀咩major姐Business果啲可能由year1開始鋪路但社科果啲完全係自生自滅到你交fyp果時都仲未搵工

19年尾有一份offer嘅本身，然後我on9 reject咗，因為我聽落完全唔係我想像中嘅工作範圍同埋人工偏低，結果而家日日喺屋企唔知可以點

2019 fg
2020 pg grad

利申: 抵死既97

個表妹 19fg 做咗排pt 上個月先做ft 16k

97但2020grad既最撚慘

頂爛市都有十幾個肯頂

2021呢

2019fg 社科 6月中就番工
當時仲後悔無去過grad trip

揮手too搵到勁絕望

我都係一樣情況遲d應該仲難搵

1997 係受咀咒嘅年份 係苦難嘅開始

個個都話自己最慘97出世有班中二病好鐘意話自己係被選中既細路

我呢個2019 sem 1 grad 嘅更加唔上唔落

你係勁嘅，應該大公司啦

今年grad，想defer一年，但本身都retake入u，唔想再哂時間

考左QAS同做緊foodpanda，最壞打算返兩份part time 頂住先

一係頂爛市一係乞食你點揀？
你估個個都唔憂米咩

頂爛市攞經驗先， 唔係FG已經差好遠

我都係，上年11月尾嗰時見過份ngo，但我嫌人工低，結果一月開始爆嗰時就揼春

big4就真係未聽過炒人，fmcg唔清楚

個offer出手有幾低？有冇14k？

19fg 無去grad trip, 6月返工, 依家轉左工加左10%人工

真, 4月已經拎住幾個offer

可以睇睇salary report, 基本上16k先叫正常

完全無後悔無去grad trip
去旅行幾時都去得, 賺到錢去到豪D咪仲好

咩係讀sales

我自己就幾年前FG...公司亦都好穩定唔怕畀人炒
但係幫細佬妹擔心

係呀 番左工有得出trip
公司俾錢我去旅行

得12k/13k，公司仲要係唔近屋企，車錢都蝕埋，所以我就reject咗
結果最近見嗰兩份工，一份就ngo跟政府home office，話請又無再通知，一份合約工，臨interview前一日同我講cancelled

grad trip 係同大學同學回憶黎既

2019 fg五月中考完試六月尾揾到工，唔去grad trip咪得囉

市況差到咁...🤧

可有可無
上堂chur deadline玩soc都夠哂皮

我都係呀
揼春揼足幾個月
仲要個市完全未有起色

有無人一樣2019 grad到依家都仲係響屋企自修
繼續砌pofo

唔知依家係咪適合既時間send公司？

2021 fg 都考慮繼續讀書
完咗肺炎 全世界暴亂都似

個時沙士d人都係讀多年ma先畢業

19fg 上兩星期搵到21k

所以呢啲時間真係要慳住洗，隨時食足幾個月老本

我諗而家都未話太差，過多排就真係難講
而家主要係home office少interview同個經濟真係唔明朗，所以好多工都會frozen咗要請人啲位

medical field ge engineer

經濟咁差 兩年後fresh grad價會唔會重返4位數

講真，睇返佢哋經歷，好意思話佢哋中二病咩...

諗返自己 由小學、中學、到大學，有啲咩回憶，再睇返佢哋而家點過，除咗話佢哋被選中仲可以講咩黑色幽默下啫

有可能，除非疫症持續到兩年都係咁嚴重

有牌要考?

日資就

可能佢地係比較特別既，好多畢業時候都撞正大事。但其實好多90後都係經過左差唔多既經歷，只不過97係冇左好多畢業禮講真我又唔覺得人生既回憶淨係得畢業禮，仲有好多野架麻

我純粹係針對被選中細路呢個講法覺得中二，係咪睇得太多卡通片

我出trip都有stay behind拉fd去
去左半個月淨係扣左一日AL

人生係有好多野呀
但身為97真係覺得自己每個轉變嘅階段都會發生d好特別嘅野
幼稚園 小學 中學 大學都無正常嘅畢業典禮，我諗唔係好多屆有呢d巧合
第一次番ft就經歷到罷工，721之後番屋企都驚，同埋有wfh
我諗好多都唔係成日經歷到

可能係你接觸太多ACG毒嘢, 先會覺得個講法中二啫
對住一般人嚟, 可以當係潮語/講下笑...洗乜咁認真啊

認真由細到大睇過既ACG用一隻手數得哂

唔洗

測量2020 fg 靚gpa+有相關工作經驗 都未有offer 淨係有一個interview

Which field

Gp

Wa diu 好彩我有Offer
收到Offer都唔敢諗其他工la

Fuck 今年冇得去grad trip直接fg home office
真係慳返好多錢

2020畢業的不如讀個master好過

遲下政府可能出loan比人讀master壓低個失業率

我都覺得呢種講法好中二and On9
乜撚嘢被選中嘅一代，邊撚個選你
呢個社會上每日都有人受苦ga la,唔好將自己放到咁大

medical engineer有fd同一份,sales role黎

往年big 4係9 定 10月開始？

2019可以話地區性影響, 2020係全球攬炒

咩公司

點解會有禁多正皮

U grad乞食科不嬲都係12~14K

2019fg冇埋畢業典禮
唔知2020有冇呢

21k + commission?

startup

2019
2020起碼可以有心理準備 去讀書等一年都好合理
2019果啲初初可能未搵工 到搵果陣經濟再差左 gap太耐又比人問

咁唔係個個都想即刻畢業就做野嘅 點估到唔夠一年個經濟可以咁 沒有最差只有更差

唉 鬼唔知咩
但係讀master好大投資
一年就要洗十幾至二十萬
經濟差 唔敢亂讀書

諗清楚 人地攞正牌gap一年 你gap兩年點解釋

今年讀完master出嚟慘啲

我真係好撚後悔

成個package加埋

其實由18年中開始經濟已經開始頹

差好遠

肯答salary survey嘅都係比較有自信嘅

有埋response rate，反映到客觀事實

懶
兒子
廢
是但揀樣

今年grad真係史上最慘

我要offer呀

叫春

其實新仔12k

食屎啦你

希望全世界快啲搞掂疫情啦

2020 fg表示 send咗50份cv出去一個interview都冇 連想去乞食都驚中武漢肺炎

你當 20k x13 唔洗sale

咩科咁慘呀?

poly同東華應該都會升

teller

咩科先？文或者理科都16k？你話3大都有可能。
識幾個8大乞食科19fg average 14k

乞食社科

有啲系既fyp好撚難做 真係唔可能有時間揾工

邊行？
19fg揾唔到工

Exactly

你send果啲係gt my program 定普通ft先 普通ft正常都唔會等咁耐啦

普通ft..... 係真係一個回音都冇 所以先咁灰

咁嘅時勢好難有ft會等咁耐

入唔入到ngo做住先呀

因為97係香港淪陷嘅一年

NGO如果唔係諗住做社工基本上真係逗份人工

其實19fg都聽落幾多人被裁

利申：19fg GT program被裁 抖左幾個月剛剛搵到工

2020fg或dse考生請振作

你上jobsdb大把工啦..

諗落做GT/MT 好冇保障
得嗰間公司認可 一出到嚟咩都唔係

都唔係既 通常呢d做夠一個時期個title都會轉名 如果有心係某d行業發展d經驗都唔會浪費 特別如果有大公司請你做GT/MT 之後CV都靚仔d

19fg搵緊工路過

2019grad 12月時就quit咗份工
個時完全未有危機意識
到家下已經好難搵到工

邊間裁人

20(真)fg冇方向
好驚返工 冇長工經驗 pt專搵hea工

GT/MT始終唔係做實事既位
仲要人地唔留你
你話出面HR點睇

2019 fg 仲未搵到工
不過自己衰遲搵 而家又番pt又番freelance

Logistics

其實點先算遲 grad前一年年尾開始揾先算正常？

一定係2020 fresh grad
2019fg如果早搵工都冇影響
今年班fg連堂都冇得正常上，更何況搵工
自己錯有錯著，15果屆dse考得差冇大學讀
本身諗住直接retake，但係有friend建議我試下asso hd
最後asso grad出嚟都叫搵到下食，又可以安心罷工，又或者返咗工都走去發夢
識啲手足今屆grad，佢地真心擔心失業

Lm

咪就係
唔通埃塞俄比亞出世都叫被時代選中嘅細路咩

地獄

同你一樣
grad咗都做咗一排pt
最後考咗入政府

巴打考左入紀律部隊?
乞食科考政府都唔知簡咩好

個個fg都有master, 睇黎大學好快會開taught doctor

已經有啦

2020 fg起碼叫可以再揀下
反而2019fg呢刻冇offer 空白期已經一年 呢一班先係最擔心

中資？出手咁高

私營 其實應該係採購之類既嘢嚟

Aco

咩科會好d ? 係咪全民nursing , JD 好?

咩科master

又真, mt 就話上m 騎住你, 但gt 做d 乜

筍工，你就好喇

就係垃圾文科 出嚟乞食

19grad 做緊N展狗
YR4 FYP做到冇時間，又唔識人，搞到過曬請人時間都唔知
之後做咗半年PT，1月搵到份N展狗工
要負責十九幾樣野，要應付上家下家，仲要俾人屌
FG入到去冇一樣係識，但公司啲人成日開會唔得閒答我
自己又蠢、一多野做起上黎就手忙腳亂做錯曬D野
平時做錯野又俾人串冇做功課，叫我收工自己學
越做越發覺自己唔適合做呢行，但又唔敢裸辭
而家返6日+OT，工作壓力大到唔想撈
想搵份work life balance少少(5日)
做唔夠半年就唔做，又怕影響之後見工冇人請
想考政府啲救護、海關，但考一考最快都要幾個月先有通知
其他行業嘅工而家市況又冇可能搵到，都唔知點算好
問屋企人、朋友都叫我照做住先等炒
而家頂硬上繼續做緊，時不時都好想喊
但怕做多幾個月，會頂唔順跳落去
有冇過來人可以分享下點算好，邊做邊等政府定點

根本 618嗰啲影響零售 飲食 其他行業根本無差到 搵到工嘅照樣會搵到 搵唔到嘅唔好賴
係而家武肺就真係差啦 但都未最差 個市未完全反映到 樓價都未跌

我就係咁
2018年底已有2019 grad offer 7月中就開始

撞正抗爭同時

19 grad program最遲都1月dll 真係要出offer既612前出哂la
望返20 grad由application至interview全部横跨抗爭同肺炎 間間firm cut headcount 我連ac都因為咁postpone然後影都冇埋 兩屆冇得比

咁依家真係吖嘛 屌
呃你咩

例如？
係大把工呀
要請先得架
以前都話有啲工會比機會你 依家攞住份咁既白紙cv fg有邊份工肯請呀！

你講緊乜撚

你係咪寫12k negotiable 每一份都send cv apply先 如果你apply晒都無咁真係幫你唔到
我咪又係19fg 畢業到宜家做緊第三份ft先叫搵到想做都係咁啦

19fg 引擊仔 表示好好彩
宜家仲有工開

絲打個個都post都見到你

好撚慘 但起碼你叫有6月-12月寫落cv
唔係空白期

其實佢哋自己遲開始揾

Exactly 同埋已經成年喺屋企 心理壓力同hr壓力好撚大

No offense 但有時見到19fg hea左差不多成年又冇番pt果d係做緊咩 遲grad都算 見有人準時grad仲做緊廢青

咁一年又唔算係啲咩嘅 況且連一年都未夠

咁唔賴有咩好提議？

咁依家樓上係真係報普通ft都一個回音都冇吖嘛
講你又唔信 又話唔會唔會
依家咪話比你聽會囉

你文盲？要咁講先明？

屌10k都比得出手，又有班傻鳩去做爛市
我幾年前fg都16k起跳啦，物價貴左仲要倒退

我係 exactly係12k negotiable 每份都send cv 好有興趣既打埋cover letter
Interview完 even 2nd in埋 3rd in埋都無offer

你問下呢度其他19fg失業既佢地都係 無人會寫14 15k然後逐份簡黎apply仲話自己揾唔到工
甚至有好多19fg係寫10k 11k都無回音

你揾到係你醒 但唔值得自豪 問下你自己作為19fg為個運動做過幾多 付出過有幾多 唔係你咁既態度我都唔想咁比較 你無啦啦派粒膠在先 好威？

你可以當我揾唔到工發爛渣 但你自己嘅諗下你為咗份工放棄咗幾多可以為場運動付出既機會 22/23歲 fg都為咗三斗米而唔出全力參與 其實只係自私

最醒係你 力就人地出 自己就要返工不了 依家仲可以指住啲19fg失業黎笑

你今年6月後唔係喺香港住？唔知香港做緊咩？

我仲寫緊14,15K,係咪應該13K好D

仆街喇，過多年佢哋碩士畢業

我都答你唔到 我都揾唔到工 我寫緊12K 都揾唔到
或者你問上面晨早就揾到工好叻仔嗰個好啲

我唔識答你 如果你覺得自己值15K嗰個價我又唔想叫你為咗份工而降低頂爛市

咪係 毒撚唔去grad trip就搵到工囉
利申毒撚

黎緊經濟只會愈來愈差，好多公司會cut人，仲點會哂錢請好多MT GT比佢地學野
有錢不如壓價請多個失業而又有相關經驗嘅人啦
所以MT GT 唔樂觀

政府工又成最大贏家

首先我唔知你點樣睇得出我指住你黎笑 然後係你估得你無工作經驗fg出黎搵工 大把人都係咁出黎搵

然係係讀左咁多年書如果連份pt嘅工作經驗都冇得寫下我真係唔知你之前係做緊啲咩 呢啲都過左去已經挽夠唔到就算

中學畢業都有好多人考到紀錄部隊 你有冇去試下

寫cv你用咩黎寫你有冇研究過 你係咪個個field都照apply 有啲行業 好似audit呢啲咁等人用 如果你半年黎真係份份都apply會連interview都冇 我真係好懷疑 再講多啲admin/clerk呢啲位無咩要求你有冇試下 再真係無都好 有唔少intern都仲收fg你有冇apply

個個人都試過做白紙唔係得你 唔好講到人地欠左你咁款 我搵工都係同自己講apply100份總會有個interview掛 如果真係無唔該再執下份cv d字眼format再send多100間 總之咩人工咩位都好都要做就係咁

2020係咪有FG都係問題
根本成個學年由上年9月到依家都停緊

我邊隻字寫住我唔信 你廢搵唔到工就上黎搵人出氣無用
個位ching都未畢業 我講撚緊好難有ft等咁耐 想叫佢慢慢搵 你覆緊啲乜鳩 字都唔撚識睇 前文不搭後理咁eq又低難怪無工請你

12k 仲要negotiable 呢家個市咁13都難 去考下紀錄部隊 見入境果啲都有請人

認真講句
報曬所有你可以報既政府工先
做唔做
拎到offer 再諗

why not both ?

11k會唔會易啲

不如分散投資下 send 30份11k 30份12k 10份13k 全部都打negotiable 睇下有冇機會可以搵到高人工啲
但唔該唔好鳩send 有時啲cv format串字用字都好影響觀感 上網貨下金用啲靚仔啲format唔慳得

同返工無衝突架喎
19fg 同事返左工都一樣罷工去抗爭, 炒都無炒到

多左2020fg 同你爭都唔算係咩?

做開兒子架麻D人

2020一定如常畢業

做走狗，不了

Aggar 點會冇fg堂照上 功課照交 學校當搞掂哂

根本8大都照常教學緊
校內試就一定照考, cert就一定照出

19慘
因為要同20fg爭

why not both

搵工搵成點？主要搵邊類

因為見到派粒膠，覺得你既語氣係咁既意思。如果係我對號入座咁我依家同你講返對唔住，係我誤會咗。

我無話過自己份cv係無工作經驗，我返過年幾pt，亦都有返過3個月summer intern，2019後半年空白期有做freelance。

寫cv用咩黎寫即係點，可唔可以講多少少？唔係好明。
份cv大改過好多版，依家嗰份有objective、有experience、有other competitiveness、有referees。

但或者係我之前啲pt唔夠related，所以例如admin呀audit呀it呀呢啲都apply唔到/無回音。好多呢啲工entry level都要求minimum 1-2 years business/admin/marketing/graphic experience，係咪應該requirements都唔睇乜都照apply咗先？ 但好多工我係覺得依一刻自己要學先識做，真係說服到hr請咗我都唔識做。我肯學，但人地呢大半年請人唔會肯請個人返黎教。

紀律部隊，未試，因為本身唔覺得自己適合做完全遵從指令既工作，同埋未想成為制度既棋子。但我考咗CRE JRE，失業多排過埋自己底線應該就會apply埋。

多謝你個提議，我都有apply少少intern，不過好多intern都係做冗員其實都無咩野學到，將來再揾ft老細未必會好睇重啲intern，但係聽完你講我都會再apply多啲。

不過如果admin/clerk真係咁易揾肯做就請，上班台同呢個post就唔會咁多人話真係揾唔到工，你可以當係我個人問題，但你都要信其他巴絲真係揾唔到，佢地都唔係無試過，但佢地都真係無回音，唔信你可以問下佢地。

都係咁 繼續每日都努力地send cv
依家我無乜分揾邊類了，加上自己讀文科，基本上meet到requirement，無要求我有business/admin/HR呢啲經驗(因為我無)嗰啲entry level既工我全部都apply。

早幾個月就主要揾content writer/文字工作/音樂相關/時裝e-commerce相關，因為自己讀語文同freelance做音樂，一直對自己做呢方面有信心啲，同埋想將學到既野用返喺第一份工度，但依家會覺得或者咁諗太天真太理想了。

物管我成日都冇回音

又話fg 50 k大把人請既 比兒登仔呃左了

連登真係多黃衛兵。人地19FG搵工被你講到佢有份做黑警殺人咁。人地屋企環境唔好一定要返工點計啊？個個人崗位唔同，咪撚咁多批鬥啦兒登仔。
利申：18FG